［天使出現］唔嫌院舍工作厭惡 會考零分少女投身護理業

護理行業一向被視為薪酬低又厭惡的工作，嚇怕不少人。不過，有九十後少女毅然放棄在澳洲的工作假期生活，報讀「青年護理服務啟航計劃」，邊從事護理工作邊進修。昔日會考零分的她，正修讀香港公開大學健康學文憑，努力朝着當護士的夢想進發。

廿五歲的岑祉廷現時透過計劃獲安排到屯門一間私營安老院工作，每周工作四天，另有一天上課，薪金約一萬零六百多港元。她指，在澳洲工作假期近四年，回港探親時父親中風，激發她學習護理知識，以便照顧家人。

她坦言，回港後「迷茫咗兩三個月，唔知自己想點」，想報護士但「會考(成績)太差，根本無機會。」故選擇參與此計劃，初期曾擔心「做唔嚟」，因以往到老人院探家人，「見過老人院好臭、好污糟」、「要執屎、執尿。」但透過工作，她的心態有改變，認為各人都有生理需要，不應因此感厭惡。尚有半年便畢業的她，擬繼續進修，朝當護士的夢想進發。

已從計劃畢業、現職基督教香港信義會恩頤居全職護理員的陳卓文，月薪約一萬五千港元。他指，護理業並非如外界形容般的厭惡，認為工作有意義和成功感。但他坦言擔心政府擬擴大輸入外勞至資助院舍，會令工作機會減少。恩頤居院長吳志成也指，此舉會打擊院舍培訓新人，建議政府先改善業界形象。

天使下凡間
真係一D都唔易做

邊有萬5咁高人工
又水人入行

0分

想做護士就考返好公開試先啦

會考零分 難左d wo

豬肉切割師後又一騙案

政府介紹親好多都係伏。

私院社工都差唔多呢個價炸
通常呢啲計劃頭幾年有資助，人工會高啲
但過左呢幾年之後

條女連個胸都係零

會考滿分做呢啲先再嚟吹奏都未遲

會考0分...真係唔容易

一定冇萬5
頂盡萬3

利申：持牌保健員

你有無見政府介紹你讀 ugc

禁斷看護

佢都係騎牛搵馬嫁姐
做註冊個隻護士就一定唔得嫁啦,除非繼續讀書囉
但好多醫院都鐘意請呢D做過老人院既後生護理員

會考零分讀得掂護士啲課程先算啦

會考零分仲有得揀厭唔厭惡咩
有人請咪算好囉
居然零分都考到

零波麗,連波影都見唔到

佢有得揀咩，零分。
唔好講到自己咁偉大。

痴線
好想同佢係護老院偷偷地做愛
俾d妹下妹下發現
再3p

召喚棋靈王巴打

宜家EN幾錢人工其實

依加pcw都萬8蚊人工啦

公立：起薪點是總薪級表第7點（17,685元），晉升後最高可升至第21點（37,570元）
佢而家唔係EN。

呢篇文9成9 ou請報紙佬出架啦

我以為EN已經上到兩皮幾添
唔怪得條女得一萬零六百

一萬零六百...去NGO做個PA/PW好撚過啦
又屎又尿俾一萬蚊人工，痴撚線。

EN都兩皮幾
咁RN咪要3萬?
未到呢個價囉

PA/PW係完全無前景
讀完社工都係最底層
但依家都叫有得試下上流啦

屌 乜撚野都話毅然放棄 好威威好偉大哦

working holiday 真係隨便申請就有得做？無篩選架？
零分都可以去到

幾正 已經幻想到條女讀高中果陣
係幾咁mk 係公園仔擔住口煙 笑鳩d毒撚兵
之後跟件mk仔上樓大戰三個回合
再換件鬆身白t熱褲落街食m記

會考零分唔嫌棄西客難頂
投身零售業

又水人

RN好似真係接近三萬

無比啲呀伯博懞都偷笑啦

講RN唔值3萬嗰啲真係笑撚咗出聲

依家啲傳媒成日吹奏呢啲行業做乜鳩

鱔稿有錢收。

3萬exact7ly

EN係政府先咁cheap
出面院舍都2皮起跳
聽人講養和26k

癡撚線
會考0分